import 'package:battle_gender/features/game/domain/models/question_models.dart';

List<CardQuestions> questions = <CardQuestions>[
  // Вопросы для женщин
  CardQuestions(
    question: 'Какой стране принадлежит домен высшего уровня .il?',
    answer: 'Израиль',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Бразильское боевое искусство объединенное с пластикой танцевальных движений под ритмическую музыку?',
    answer: 'Капоэйра',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Шифер - это?',
    answer: 'Кровельный материал.',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется чехол для лука и стрел?',
    answer:
        'Колчан, саадак, втул, лубье. Если хоть что-то прозвучало, то ответ засчитывается.',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Кто сыграл в главной роли в культовых мальчишеских фильмах «Конан-варвар» и «Конан-разрушитель»?',
    answer: 'Шварценеггер',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какое прозвище у футболиста Роналдо?',
    answer: 'Зубастик',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'С какой периодичностью проходит чемпионат Европы по футболу?',
    answer: 'Каждые четыре года.',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        ' Какие цвета использует в своей символике футбольный клуб "Динамо" (Москва)?',
    answer: 'Голубой и белый',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В костюме каких цветов борется с преступностью Человек-паук?',
    answer: 'Красно-синий',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Название какой ягоды звучит так же, как наименование бандитского притона?',
    answer: 'Малина',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какие цвета использует в своей символике футбольный клуб "Динамо" (Москва)?',
    answer: 'Голубой и белый',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какое боевое искусство пришло из Японии и переводится как «мягкий путь»?',
    answer: 'Дзюдо',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется специальный нож, которым метают в мишень?',
    answer: 'Метательный нож',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как зовут актёра, сыгравшего Тора в киновселенной Marvel?',
    answer: 'Крис Хемсворт',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид топлива заливают в дизельный двигатель?',
    answer: 'Дизель',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое патронташ?',
    answer: 'Подсумок или пояс для патронов',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется защитный шлем в американском футболе?',
    answer: 'Каска или шлем',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой клуб является принципиальным соперником "Барселоны"?',
    answer: 'Реал Мадрид',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Название какого животного носит один из самых быстрых автомобилей в мире?',
    answer: 'Бугатти (по аналогии с гепардом)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком фильме герой говорит фразу: «Я мститель в ночи»?',
    answer: 'Бэтмен',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Что означает татуировка в виде капли под глазом в уголовной символике?',
    answer: 'Участие в убийстве или память о погибшем',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется инструмент для заточки ножей?',
    answer: 'Точилка или мусат',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется меч джедаев в "Звёздных войнах"?',
    answer: 'Световой меч',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Кто был партнёром Бэтмена в борьбе с преступностью?',
    answer: 'Робин',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется тип обуви, у которой шнуровка до середины голени?',
    answer: 'Берцы',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая страна считается родиной пиццы?',
    answer: 'Италия',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "кроссовер" в автотерминах?',
    answer: 'Тип автомобиля, сочетающий черты легкового и внедорожника',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид спорта сочетается с понятием «триатлон»?',
    answer: 'Плавание, велоспорт и бег',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая планета солнечной системы самая большая?',
    answer: 'Юпитер',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой напиток получился в результате брожения яблок?',
    answer: 'Сидр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как зовут помощника Шерлока Холмса?',
    answer: 'Доктор Ватсон',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой инструмент используют для измерения напряжения в цепи?',
    answer: 'Вольтметр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой тип двигателя используется в большинстве легковых автомобилей?',
    answer: 'Внутреннего сгорания',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком виде спорта применяются термины «офсайд» и «пенальти»?',
    answer: 'Футбол',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое дюбель в строительстве?',
    answer: 'Крепёжный элемент для фиксации в стене',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой газ используется в сварке для создания инертной среды?',
    answer: 'Аргон',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется передаточное устройство между двигателем и колёсами?',
    answer: 'Коробка передач',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое шуруповёрт?',
    answer: 'Инструмент для завинчивания шурупов и саморезов',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Чем измеряют давление в шинах?',
    answer: 'Манометром',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делает карбюратор в двигателе внутреннего сгорания?',
    answer: 'Смешивает топливо с воздухом',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой металл используется в производстве электропроводки благодаря своей высокой проводимости?',
    answer: 'Медь',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'В каком агрегате автомобиля происходит сгорание топлива и преобразование энергии в механическую работу?',
    answer: 'В двигателе внутреннего сгорания',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает аббревиатура ABS в автомобильной системе?',
    answer: 'Антиблокировочная система',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какая единица измерения используется для крутящего момента двигателя?',
    answer: 'Ньютон-метр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком виде спорта используется термин «тачдаун»?',
    answer: 'Американский футбол',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент системы отопления автомобиля отвечает за подачу тёплого воздуха в салон?',
    answer: 'Радиатор печки',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое токарный станок?',
    answer: 'Оборудование для обработки металлических или деревянных заготовок',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Для чего используется нивелир в строительстве?',
    answer: 'Для измерения разности высот и выравнивания уровней',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой металл наиболее часто используется в пайке?',
    answer: 'Олово (или припой на основе олова)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое карданный вал в автомобиле?',
    answer: 'Элемент трансмиссии, передающий крутящий момент',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется популярный формат винтовки, использующий патроны калибра 7,62 мм?',
    answer: 'АК-47 (или автомат Калашникова)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется прибор в автомобиле, который показывает, сколько оборотов делает двигатель в минуту?',
    answer: 'Тахометр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой знаменитый режиссёр снял трилогию «Темный рыцарь» о Бэтмене?',
    answer: 'Кристофер Нолан',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой предмет бросает игрок в боулинге?',
    answer: 'Шар',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая деталь мотоцикла помогает переключать передачи ногой?',
    answer: 'Кик-стартер или педаль переключения передач',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется спортивная обувь без шипов, но с плоской подошвой, популярная в скейтборде?',
    answer: 'Сникеры или скейтеры',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какая марка известна как производитель культовых джипов Второй мировой войны?',
    answer: 'Jeep',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой инструмент используют, чтобы затянуть болт с определённой силой?',
    answer: 'Динамометрический ключ',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Название какого боевого искусства переводится как «путь пустой руки»?',
    answer: 'Карате',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком виде спорта нужно сбивать кегли специальным шаром?',
    answer: 'Боулинг',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком фильме главный герой говорит: «Йиппи-кай-йей, ублюдок»?',
    answer: 'Крепкий орешек',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой швейцарский бренд часов известен своими армейскими ножами и логотипом с крестом?',
    answer: 'Victorinox',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой вид спорта проводится на закрытом круглом треке и связан с велосипедами?',
    answer: 'Трековые велогонки (трек)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой американский производитель мотоциклов стал символом байкерской культуры?',
    answer: 'Harley-Davidson',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется элемент оружия, который используется для прицеливания?',
    answer: 'Прицел (мушка и целик)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется система, обеспечивающая устойчивость автомобиля при заносе?',
    answer: 'ESP — система курсовой устойчивости',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает термин «отдача» в контексте огнестрельного оружия?',
    answer: 'Сила обратного удара при выстреле',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой инструмент используют в строительстве для проверки горизонтали?',
    answer: 'Уровень (строительный уровень)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает аббревиатура SUV в автопроме?',
    answer: 'Sport Utility Vehicle — внедорожник',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой шутер стал культовым благодаря серии "Modern Warfare"?',
    answer: 'Call of Duty',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой металл добавляют в сталь, чтобы сделать её нержавеющей?',
    answer: 'Хром',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется двигатель, в котором поршни расположены V-образно?',
    answer: 'V-образный двигатель (V-engine)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "торк" в автомобильной тематике?',
    answer: 'Крутящий момент',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой инструмент используется для измерения уровня заряда аккумулятора?',
    answer: 'Мультиметр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой металл чаще всего используется в производстве проводки благодаря высокой проводимости?',
    answer: 'Медь',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой известный автогонщик семикратный чемпион "Формулы-1"?',
    answer: 'Михаэль Шумахер',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой газ используется для сварки в среде инертного газа?',
    answer: 'Аргон',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой инструмент используется для нарезания внешней резьбы на металлических деталях?',
    answer: 'Плашка',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "патрон" в контексте дрели?',
    answer: 'Деталь, удерживающая сверло',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется тормозная система, предотвращающая блокировку колёс при торможении?',
    answer: 'ABS — антиблокировочная система',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется элемент двигателя, преобразующий возвратно-поступательное движение во вращательное?',
    answer: 'Коленчатый вал',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется вид единоборства, где разрешены удары ногами и руками, в том числе в прыжке?',
    answer: 'Кикбоксинг',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает аббревиатура "ВДВ" в российских вооружённых силах?',
    answer: 'Воздушно-десантные войска',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент используется в свече зажигания для искрообразования?',
    answer: 'Иридий или платина (чаще иридий)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое хедшот в видеоиграх и кино?',
    answer: 'Выстрел в голову',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой город считается родиной пивного фестиваля "Октоберфест"?',
    answer: 'Мюнхен',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой инструмент используют для измерения давления в шинах?',
    answer: 'Манометр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой спортивный автомобильный бренд выпускает модель "Mustang"?',
    answer: 'Ford',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой герой фильмов носит костюм из брони и известен под именем Тони Старк?',
    answer: 'Железный человек (Iron Man)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой металл используется для изготовления гильз боеприпасов?',
    answer: 'Латунь',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой стиль бритья оставляет только усы и бородку на подбородке?',
    answer: 'Эспаньолка',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой инструмент используется для нарезания резьбы в металле?',
    answer: 'Метчик',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется кузов автомобиля с открывающимся багажником, совмещённым с салоном?',
    answer: 'Хэтчбек',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое “офсайд” в футболе?',
    answer: 'Положение вне игры',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой компонент отвечает за охлаждение двигателя автомобиля?',
    answer: 'Радиатор',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой супергерой носит костюм в виде летучей мыши?',
    answer: 'Бэтмен',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'В каком виде спорта используют термин «нокаут»?',
    answer: 'Бокс',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой американский актер играл Тора в фильмах Marvel?',
    answer: 'Крис Хемсворт',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется шлифовальный круг на болгарке?',
    answer: 'Диск',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что измеряет тахометр в машине?',
    answer: 'Обороты двигателя',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой материал чаще всего используется для изготовления лезвий ножей?',
    answer: 'Сталь',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'На каком виде топлива работает дизельный двигатель?',
    answer: 'На дизельном топливе (солярке)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой инструмент используют для проверки электричества в розетке?',
    answer: 'Тестер (мультиметр или индикаторная отвертка)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «крутящий момент» в характеристиках автомобиля?',
    answer: 'Сила, с которой двигатель вращает колеса',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'В какой видеоигре персонаж по имени Геральт охотится на чудовищ?',
    answer: 'В «Ведьмаке» (The Witcher)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой металл светится в темноте при высоких температурах и используется в лампочках?',
    answer: 'Вольфрам',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Назови имя напарника Шерлока Холмса.',
    answer: 'Доктор Ватсон',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что обозначает аббревиатура USB?',
    answer: 'Universal Serial Bus',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Кто озвучивал Шрека в оригинальной версии мультфильма?',
    answer: 'Майк Майерс',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Чем отличаются болт и винт?',
    answer: 'Болт используется с гайкой, а винт — закручивается в резьбу',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'На каком языке программируют в Android Studio при использовании Flutter?',
    answer: 'Dart',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется прибор, измеряющий давление в шинах?',
    answer: 'Манометр',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что обозначает аббревиатура БМП?',
    answer: 'Боевая машина пехоты',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой инструмент можно услышать, но не увидеть в ремонте?',
    answer: 'Перфоратор (по звуку)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется деталь, которая "держит" колёса на оси?',
    answer: 'Подшипник',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Где находится деталь с названием «карбюратор»?',
    answer: 'В двигателе автомобиля (обычно у старых машин)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой металл используется для проводки благодаря высокой проводимости?',
    answer: 'Медь',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой морской термин означает "лево" на борту судна?',
    answer: 'Левый борт — это порт',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает, если у двигателя “стукануло”?',
    answer: 'Вышел из строя — серьёзная поломка',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая система автомобиля отвечает за остановку?',
    answer: 'Тормозная система',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какое оружие названо в честь хищной птицы и используется в авиации?',
    answer: 'Ракета "Сокол" или истребитель "Су-57"',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Чего не может торнадо?',
    answer: 'Стоять на месте',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется помещение на судне, где живут матросы?',
    answer: 'Кубрик',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Для чего моряки пропитывали свою одежду смолой?',
    answer: 'Чтобы она не пропускала воду',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая фигурка украшала капот автомобиля ГАЗ-21 "Волга"?',
    answer: 'Олень',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Единица измерения силы тока — это?',
    answer: 'Ампер',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
// Новые:
  CardQuestions(
    question: 'Какой сигнал используют моряки при тревоге?',
    answer: 'Сирена / Три коротких звуковых сигнала (любой засчитывается)',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой частью автомобиля управляют движением?',
    answer: 'Рулём',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что запускается поворотом ключа зажигания?',
    answer: 'Двигатель',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой инструмент используют, чтобы закрутить гайку?',
    answer: 'Гаечный ключ',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется верхний слой брони у танка?',
    answer: 'Башня',
    type: CardQuestionsType.woman,
  ),

// Вопросы для мужчин
  CardQuestions(
    question: 'Что надевает балерина?',
    answer: 'Пачку',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делают, когда хотят кого-то смутить?',
    answer: 'Вгоняют в краску',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как по-другому называют инжир?',
    answer: 'Фига',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
// Новые:
  CardQuestions(
    question: 'Как называется маленькая сумочка на длинной цепочке?',
    answer: 'Клатч',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что женщины наносят на ногти для блеска и цвета?',
    answer: 'Лак',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется элемент нижнего белья, поддерживающий грудь?',
    answer: 'Лифчик / бюстгальтер',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает выражение "в душу запала"?',
    answer: 'Очень понравилась / произвела сильное впечатление',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая обувь делает щиколотку стройнее и выше?',
    answer: 'Туфли на каблуке',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делает одежду "oversize"?',
    answer: 'Она сидит свободно и объёмно',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что общего у туши и подводки?',
    answer: 'Наносятся на глаза для макияжа',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что может быть "бархатным", кроме ткани?',
    answer: 'Сезон, голос, кожа — засчитываются все варианты',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что "стреляет" в женских колготках?',
    answer: 'Стрелка (затяжка)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой фрукт чаще всего подают в десертах и пудингах?',
    answer: 'Клубника или банан — оба засчитываются',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Кто может "быть в положении"?',
    answer: 'Беременная женщина',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает выражение "на все сто"?',
    answer: 'Полностью, на максимум',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется место, где женщины делают ногти?',
    answer: 'Маникюрный салон',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что используют для создания причёсок с объёмом?',
    answer: 'Лак, мусс, плойка — любой ответ верен',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что называют "луком", если это не еда?',
    answer: 'Образ/наряд (от англ. "look")',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делает хайлайтер в макияже?',
    answer: 'Подсвечивает выступающие части лица',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется женская обувь с ремешком вокруг щиколотки?',
    answer: 'Туфли с ремешком (мэри-джейн или сандалии)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется маленькая сумочка, которую берут на вечер?',
    answer: 'Клатч',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Из чего делают скраб для тела?',
    answer: 'Из абразивных частиц (соль, сахар, кофе и т.д.) и масла',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Кто поёт песню "All the Single Ladies"?',
    answer: 'Бейонсе',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид чая особенно популярен у девушек на детокс-питании?',
    answer: 'Мате или пуэр',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое миди-юбка?',
    answer: 'Юбка средней длины (до колена или чуть ниже)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Чем отличается BB-крем от тонального?',
    answer: 'BB-крем легче, увлажняет и выравнивает тон',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Для чего используется спонж в макияже?',
    answer: 'Для равномерного нанесения косметики',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какая процедура позволяет сделать ногти крепче и блестящими без покрытия?',
    answer: 'Полировка ногтей',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется процедура окрашивания волос, при которой создается эффект выгоревших прядей?',
    answer: 'Балаяж',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое пиллинг для лица?',
    answer: 'Процедура очищения кожи от омертвевших клеток',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой модный дом выпускает духи “Chanel №5”?',
    answer: 'Chanel',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется длинное женское платье без бретелек?',
    answer: 'Бандо',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое кушон в макияже?',
    answer: 'Губка, пропитанная тональным средством',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой фрукт часто изображается на упаковке женских масок для лица с увлажняющим эффектом?',
    answer: 'Авокадо',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое “драпировка” в моде?',
    answer: 'Складки на ткани, создающие декоративный эффект',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется ткань, из которой делают воздушные женские платья и блузы, похожая на вуаль?',
    answer: 'Шифон',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая косметическая процедура используется для завивки ресниц?',
    answer: 'Ламинирование ресниц',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой аксессуар часто используют женщины для фиксации причёски вместо заколки?',
    answer: 'Резинка-спираль или крабик',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое манику́р с покрытием "шеллак"?',
    answer: 'Маникюр с использованием стойкого гель-лака',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой косметический продукт используется для "контура" лица?',
    answer: 'Бронзер или контуринг',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой элемент нижнего белья поддерживает форму груди?',
    answer: 'Бюстгальтер (лифчик)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "балетная пачка"?',
    answer: 'Многослойная пышная юбка балерины',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой цвет традиционно ассоциируется со свадебным платьем в западной культуре?',
    answer: 'Белый',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое клатч?',
    answer: 'Маленькая женская сумочка без ручек',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое тушь и зачем она нужна?',
    answer: 'Косметика для окрашивания и удлинения ресниц',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "френч" в маникюре?',
    answer: 'Маникюр с белыми кончиками ногтей и натуральной основой',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой женский аксессуар раньше считался обязательным и использовался для обмахивания?',
    answer: 'Веер',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент одежды надевается поверх платья для тепла и стиля, чаще всего без застёжек?',
    answer: 'Кардиган',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется метод завивки волос с помощью специальных бигуди и химического состава?',
    answer: 'Химическая завивка (химия)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой стиль макияжа фокусируется на ярко выделенных глазах и бледных губах?',
    answer: 'Smoky eyes',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое гофре в парикмахерском искусстве?',
    answer: 'Волнистая укладка, создаваемая специальными щипцами',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент декора используется на одежде, туфлях и аксессуарах, чтобы добавить блеска?',
    answer: 'Стразы',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая ткань создаётся из коконов шелкопряда?',
    answer: 'Шёлк',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой аксессуар в женском гардеробе надевают на шею, часто поверх блузки?',
    answer: 'Шарф или платок',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид юбки расширяется книзу и похож на форму колокола?',
    answer: 'Юбка-солнце',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется вечерняя причёска с поднятыми вверх и зафиксированными волосами?',
    answer: 'Пучок или "ракушка"',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой предмет используют при глажке одежды для создания пара?',
    answer: 'Парогенератор или отпариватель',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое пудра в косметике?',
    answer: 'Косметическое средство для матирования кожи и закрепления макияжа',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется метод завивки волос с помощью специальных бигуди и химического состава?',
    answer: 'Химическая завивка (химия)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой стиль макияжа фокусируется на ярко выделенных глазах и бледных губах?',
    answer: 'Smoky eyes',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое гофре в парикмахерском искусстве?',
    answer: 'Волнистая укладка, создаваемая специальными щипцами',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент декора используется на одежде, туфлях и аксессуарах, чтобы добавить блеска?',
    answer: 'Стразы',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какая ткань создаётся из коконов шелкопряда?',
    answer: 'Шёлк',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой аксессуар в женском гардеробе надевают на шею, часто поверх блузки?',
    answer: 'Шарф или платок',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид юбки расширяется книзу и похож на форму колокола?',
    answer: 'Юбка-солнце',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется вечерняя причёска с поднятыми вверх и зафиксированными волосами?',
    answer: 'Пучок или "ракушка"',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой предмет используют при глажке одежды для создания пара?',
    answer: 'Парогенератор или отпариватель',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое пудра в косметике?',
    answer: 'Косметическое средство для матирования кожи и закрепления макияжа',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется метод окрашивания волос, при котором создаётся эффект плавного перехода цвета?',
    answer: 'Омбре или балаяж',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое мюли — обувь или десерт?',
    answer: 'Обувь без задника, часто на каблуке',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент декоративной косметики наносят для удлинения и объема ресниц?',
    answer: 'Тушь для ресниц',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «френч» в маникюре?',
    answer: 'Маникюр с белым краем ногтя',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой модный бренд знаменит сумками модели Birkin?',
    answer: 'Hermès',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется специальная подушечка для булавок и игл, часто в форме клубнички?',
    answer: 'Игольница',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какая процедура делает кожу лица более гладкой и сияющей путём удаления омертвевших клеток?',
    answer: 'Пилинг',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «брошка» и где её носят?',
    answer:
        'Это украшение, которое прикалывают к одежде — обычно на груди или лацкане',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется предмет одежды, который надевается поверх платья и подчеркивает талию?',
    answer: 'Корсет или пояс',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое ткань шифон и почему она популярна в летней одежде?',
    answer: 'Очень лёгкая и полупрозрачная ткань — дышит и красиво струится',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой аксессуар девушки может быть «ободком», «резинкой» или «бантом», но всё равно держит одно и то же?',
    answer: 'Волосы',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется ткань, которую используют для свадебных платьев за её лёгкость и воздушность?',
    answer: 'Фатин или органза',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое патч под глаза, и зачем он нужен?',
    answer:
        'Увлажняющие накладки для кожи под глазами — снимают отёки и усталость',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой маникюр держится дольше обычного и «сушится» под лампой?',
    answer: 'Гелевый маникюр или шеллак',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется узор, сделанный на ткани с помощью иголки и ниток?',
    answer: 'Вышивка',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой предмет используется, чтобы завить волосы в локоны без утюжка и плойки?',
    answer: 'Бигуди',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «кутикула», и почему её нужно удалять при маникюре?',
    answer:
        'Это ороговевшая кожа у основания ногтя, мешающая его росту и внешнему виду',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется процедура по выравниванию и восстановлению волос после повреждений?',
    answer: 'Кератиновое выпрямление или реконструкция волос',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется метод вязания одной иглой, которым часто делают зимние шарфы?',
    answer: 'Крючок (техника — вязание крючком)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какую форму имеет юбка-солнце, если её разложить?',
    answer: 'Круг',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое пудра с эффектом матирования?',
    answer:
        'Косметическое средство, устраняющее блеск кожи и выравнивающее тон',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Назовите цветочный узор, характерный для стиля «прованс» в интерьере.',
    answer: 'Лаванда или мелкие цветы на светлом фоне',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой вид стежка используется при вышивке крестиком?',
    answer: 'Двойной диагональный стежок (крест)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое кутюрье?',
    answer: 'Дизайнер высокой моды, создающий эксклюзивную одежду вручную',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой термин обозначает полный уход за руками и ногтями?',
    answer: 'Маникюр',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется длинная юбка, часто используемая в народных костюмах?',
    answer: 'Саронг или макси-юбка',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Из какого материала традиционно делают корсет?',
    answer: 'Ткань с косточками (сталь или пластик) внутри для жёсткости',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой цвет считается универсальным базовым в женском гардеробе?',
    answer: 'Чёрный',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делает сыворотка для лица?',
    answer: 'Увлажняет, питает, борется с возрастными изменениями',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой аксессуар используется для создания объема при укладке волос?',
    answer: 'Начёс или диффузор на фен',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое хайлайтер в макияже?',
    answer: 'Средство для подсвечивания отдельных участков лица',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой цвет получают при смешивании розового и фиолетового?',
    answer: 'Сиреневый',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое петит-пуан?',
    answer: 'Мелкий гобеленовый шов в вышивке',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой цветок символизирует скромность и стыдливость?',
    answer: 'Мимоза',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется техника завязывания узлов на тканях, чтобы получить узор?',
    answer: 'Тай-дай (tie-dye)',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое коклюшки в парикмахерском деле?',
    answer: 'Бигуди для химической завивки волос',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой предмет используется для декорирования торта кремом?',
    answer: 'Кондитерский мешок',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой стиль одежды характеризуется лёгкостью, цветочными принтами и воздушными тканями?',
    answer: 'Бохо',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что делает скраб для кожи?',
    answer: 'Отшелушивает ороговевшие клетки',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое ламинирование ресниц?',
    answer: 'Процедура, придающая ресницам изгиб, блеск и насыщенность',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется ткань с узором в виде мелкой клетки, популярная для рубашек?',
    answer: 'Виши или гингем',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какую обувь называют «лодочками»?',
    answer: 'Женские туфли на каблуке с закрытым носом',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «пудра» в косметике?',
    answer: 'Средство для матирования и выравнивания тона кожи',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется часть одежды, прикрывающая плечи, обычно используется с платьем без рукавов?',
    answer: 'Болеро',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какой аромат у лаванды?',
    answer: 'Приятный, цветочный, успокаивающий',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое "пилинг" в уходе за кожей?',
    answer: 'Процедура отшелушивания мёртвых клеток кожи',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется небольшой дамский кошелёк или сумочка?',
    answer: 'Клатч',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое браслет «Пандора»?',
    answer: 'Украшение с возможностью добавлять индивидуальные шармы',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое глиттер?',
    answer: 'Мелкие блёстки, используемые в макияже или декоре',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой элемент используется в украшениях и имеет радужный перелив?',
    answer: 'Перламутр',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: '«Обметка», «мережка» и «строчка» - это разновидность узелков?',
    answer: 'Нет, это разновидность стежков и швов',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Фугу - это японское название рыбы-собаки?',
    answer: 'Да, верно',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Кто занимается охотой в львином прайде?',
    answer: 'Львица',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'С какой стороны тарелки обычно кладут вилку? ',
    answer: 'Левой',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: ' Из какого материала сделана Венера Милосская?',
    answer: 'Мрамор',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Фугу - это японское название рыбы-собаки?',
    answer: 'Да, верно.',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называются женские капроновые колготки без верха?',
    answer: 'Чулки',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Какую ягоду в народе называют «молодильной ягодой»?',
    answer: 'Клюква ',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'На чем растут ягоды винограда?',
    answer: 'Лианы',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется головной убор невесты?',
    answer: 'Фата',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'К какому виду одежды относится поло?',
    answer: 'Рубашка',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется украшение, надеваемое на шею, чаще всего из металла или жемчуга?',
    answer: 'Ожерелье или колье',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что означает термин "ампир" в моде и архитектуре?',
    answer: 'Стиль, связанный с эпохой Наполеона',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какой фрукт часто используется в косметических масках для лица из-за высокого содержания витамина C?',
    answer: 'Киви',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется техника плетения из ниток, популярная для создания фенечек?',
    answer: 'Макраме',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Как называется модная обувь на высокой платформе без каблука?',
    answer: 'Танкетка',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question: 'Что такое «крой» в швейном деле?',
    answer: 'Способ раскроя ткани',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется наука о цветах и их сочетании в искусстве и дизайне?',
    answer: 'Колористика',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какая специя придаёт шафрановый цвет блюдам, но значительно дешевле шафрана?',
    answer: 'Куркума',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Как называется материал, из которого делают тонкие женские чулки и колготки?',
    answer: 'Нейлон или капрон',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
  CardQuestions(
    question:
        'Какую форму имеет большинство косметических кистей для нанесения теней?',
    answer: 'Плоскую овальную',
    type: CardQuestionsType.man,
  ),
];
